<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<conteudo>
    <postagem>
        <titulo>974: por que é o estádio mais sustentável das Copas</titulo>
        <corpo>
        Construído com aço reciclado e 974 contêineres, estádio tem ventilação natural, será desmontado após o Mundial e pode até ser 
        reutilizado em 2030 no Uruguai.

        DOHA – O Catar é um país com tradição praticamente nula no futebol, e não à toa sua seleção já está eliminada com a pior campanha de 
        um anfitrião em Mundiais. No entanto, o estádio onde a seleção brasileira disputará seu segundo jogo nesta Copa do Mundo, diante da 
        Suíça, na segunda-feira, 28, já é um palco histórico. O 974 Stadium, erguido na região portuária de Ras Abu Abboud com contêineres 
        e aço reciclável, é único por sua arquitetura inovadora, a mais sustentável de todas as Copas. 

        O estádio onde Cristiano Ronaldo e Kylian Mbappé já deixaram suas marcas nesta semana foi projetado pelo escritório espanhol Fenwick 
        Iribarren. É o único palco à beira-mar, o que já lhe garantiria um visual incrível, mas o que o diferencia mesmo é a sua concepção 
        repleta de referências e olhar ecológico. O nome 974 faz alusão ao código telefônico do país e ao número de contêineres utilizados 
        para sua construção. Já a escolha pelos materiais reflete a proximidade com o porto a tradição industrial da região. 

        Suas cores vivas e o visual moderno atraem olhares curiosos e podem ser vistos a quilômetros de distância desde outra maravilha 
        arquitetônica de Doha, o Museu Nacional do Catar, projetado por Jean Nouvel, na região de Corniche. Antes de a bola rolar, milhares de 
        torcedores fazem questão de tirar selfies ao redor dos contêineres que demarcam os números dos portões de entrada. 

        Com capacidade para 40.000 pessoas (número ampliado para 44.000 durante o Mundial), o estádio 974 foi inaugurado na abertura da Copa 
        Árabe de 2021, em um duelo entre Emirados Árabes Unidos e Síria. Antes de ser desmontado, o 974 receberá, além de Brasil x Suíça, 
        mais três jogos desta Copa: Polônia x Argentina, dia 30, Sérvia x Suíça, dia 2 de dezembro, e um duelo das oitavas de final, 
        possivelmente do Brasil, dia 5 de dezembro.
        
        Mas o que torna este estádio realmente elogiável é o seu aspecto ecológico e econômico. Sua concepção modular requer o uso de menos 
        materiais, o que ajudou a reduzir os custos da obra, que, no entanto, não foram revelados. A Fifa garante se tratar do primeiro 
        estádio de alto nível completamente desmontável e reutilizável, com uma estrutura de aço que pode ser reciclada e reutilizada. Já há
        promessa de que os assentos e o teto sejam usados em parques populares. O objetivo era claro: não deixar (tantos) elefantes-brancos 
        como legado para um país onde o futebol ainda engatinha. 

        Outra exclusividade do estádio do 974 é o fato de ser o único a não utilizar ar condicionado nas arquibancadas, projetadas para 
        receber ventilação natural da brisa vinda do porto. Além disso, ainda segundo a Fifa, os métodos de eficiência hídrica da obra reduzem 
        em 40% o uso de água em relação a campos convencionais. O 974 Stadium recebeu a certificação cinco estrelas do Sistema de Avaliação de 
        Sustentabilidade Global. Para tirar um 10, só faltou deixar claro quanto a obra custou. De qualquer forma, caso um jogador da seleção 
        balance as redes contra a Suíça, poderá dizer que deixou sua marca em um estádio memorável.
        </corpo>
        <imagem_1>estadio_974.jpeg</imagem_1>
    </postagem>
    <postagem>
        <titulo>Arranha-céu de R$ 5,26 trilhões fica pronto em 2030; veja como ele será</titulo>
        <corpo>
        A Arábia Saudita parece agora trilhar os passos de Dubai quando o assunto são construções-ostentação: em 2030, o país inaugurará seu mais 
        novo projeto, o arranha-céu The Line, avaliado em US$ 1 trilhão ou R$ 5,26 trilhões, de acordo com informações do "The Daily Mail". 

        A novidade foi anunciada pelo príncipe saudita Mohammed bin Salman na segunda (25) e será parte do complexo Neom, a ser erguido no 
        meio do deserto, com um resort de ski artificial, uma "cidade vertical de 160 km", um porto flutuante octogonal, elevadores voadores, 
        uma raia de natação para quem mora na região, robôs e inteligência artificial para servir aos seus futuros milhões de moradores.

        Apenas o Line contará com torres duplas a quase 488 metros de altura, 200 metros de largura, situadas a 500 metros acima do nível do 
        mar e que se estenderão por 170 km de comprimento em linhas paralelas espelhadas no Golfo Arábico. Totalmente ocupado, o conjunto 
        deverá acomodar até 9 milhões de residentes em seus 34 km² de área construída. 

        Todas as amenidades estarão a uma caminhada de cinco minutos de distância e uma linha de trem de alta-velocidade levará residentes de 
        ponta-a-ponta da cidade artificial em 20 minutos.

        De tão longo, o prédio teve de levar em consideração a curvatura da terra pra a sua construção, segundo o The Wall Street Journal. 
        Quando totalmente completo, ele passará não só pelo Golfo de Aqaba, como por uma cadeia montanhosa e se estenderá ao longo da costa até 
        o deserto como uma cidade suspensa. 
        
        "Os desenhos revelados hoje para as comunidades verticais em camadas desafiarão as cidades 
        tradicionais, achatadas e horizontais e criarão um modelo para a preservação da natureza e melhoradas condições de vida humana", 
        disse bin Salman no anúncio, que garantiu que o projeto terá pegada neutra de carbono.

        As obras para Neom e seu The Line já começaram com fundos do governo saudita, de acordo com o The New York Post. Entre as muitas 
        megacaracterísticas do complexo haverá fazendas verticais, um rio artificial e uma arena esportiva a 305 metros de altura do solo. 

        Toda a produção cultivada no local deverá ajudar a alimentar seus residentes, que ainda pagarão por uma assinatura que incluirá três 
        refeições no dia.

        Apesar da previsão anunciada pelo príncipe, engenheiros estimam que o projeto seja tão ambicioso que possa levar até 50 anos para 
        ficar pronto, informou o britânico Mail.
        </corpo>
        <imagem_1>cidade_dubai.PNG</imagem_1>
    </postagem>
    <postagem>
        <titulo>O arranha-céu mais estreito do mundo é inaugurado em NYC</titulo>
        <corpo>
        Um estúdio na Steinway Tower pode custar a partir de 7,75 milhões de dólares. Já a cobertura, custa em torno de 66 milhões de dólares

        O horizonte de Manhattan, repleto de arranha-céus, acaba de ganhar um novo edifício, a Steinway Tower. Porém, a torre é diferente dos 
        demais prédios da incensada ilha americana, com uma escala entre altura e largura de 24:1, a construção é considerada uma das mais 
        finas do mundo.
        
        Além disso, o edifício é também é considerado um dos mais altos do Ocidente, com 435 metros de altura, distribuídos em 84 andares. 
        Em Nova York, fica atrás de outros prédios como o One World Trade Center, com 541,3 metros e a Central Park Tower, com 472,4 metros.
        
        Após nove anos de construção, a torre poderá ser ocupada nos mais de 60 apartamentos disponíveis, incluindo acomodações duplex e um 
        triplex na cobertura.

        Com custo de 2 bilhões de dólares para ser construído, a torre está localizada no lado sul do Central Park, em uma área residencial 
        apelidada de "Billionaire's Row", devido às construções de luxo. Um estúdio na Steinway Tower pode custar a partir de 7,75 milhões de 
        dólares. Já a cobertura, custa em torno de 66 milhões de dólares.

        Os primeiros cinco andares são ocupados por lojas de grifes e espaços de laser, como uma piscina de 24 metros, sala de jantar privativa 
        e academia de ginástica. As comodidades incluem concierge e portaria 24 horas.
        
        Projetada pelo escritório de arquitetura SHoP Architects e construída pela JDS Development, Property Markets Group e Spruce Capital 
        Partners, a torre está ao lado da histórica residência do fundador da fabricante de pianos Steinway and Sons.
        
        A fachada da torre foi feita com blocos de terracota que, dependendo do ângulo e incidência solar, mudam de cor e textura.
        </corpo>
        <imagem_1>new_york.jpg</imagem_1>
    </postagem>
    <postagem>
        <titulo>Museu do Futuro, em Dubai, abre uma janela para o mundo daqui a 50 anos</titulo>
        <corpo>
        A nova maravilha do século XXI estimula a busca por soluções sustentáveis para a vida no planeta Terra.
        
        Inaugurado no fim de fevereiro em Dubai, o Museu do Futuro não demorou para se tornar uma maravilha do século XXI, celebrado como um 
        dos mais belos museus em atividade. O xeque Mohammed bin Rashid Al Maktoum, vice-presidente e primeiro-¬ministro dos Emirados Árabes 
        Unidos, foi ainda mais longe e tuitou com pegada superlativa: “É o edifício mais bonito do mundo”. Al Maktoum é suspeito. A imponente 
        construção de fibra e aço de formato insólito — toroide, no jargão matemático —, como se fosse um doce em forma de rosca, traz 
        gravadas em árabe poesias de sua autoria. Em uma das citações, lê-¬se: “Pode¬mos não viver por centenas de anos, mas os produtos de 
        nossa criatividade podem deixar um legado muito depois de nossa partida. O futuro pertence a quem pode imaginá-lo, projetá-lo e 
        executá-lo. Não é algo que você espera, mas cria”.

        O museu foi concebido como uma janela com vista para o mundo daqui a cinquenta anos, mostrando como soluções tecnológicas de ponta 
        poderão melhorar e tornar mais segura a vida humana na Terra. Está localizado perto do chamado Boulevard, onde fica o complexo 
        Emirates Towers, um dos cartões-postais de Dubai, e tem como objetivo proporcionar aos visitantes uma viagem no tempo, como nos 
        melhores filmes e séries de ficção científica. O estúdio local de arquitetura Killa Design projetou o monumental edifício com 77 
        metros de altura e cerca de 30 000 metros quadrados de área construída. A fachada é feita de aço inoxidável e composta de mais de 
        1 000 peças fabricadas em 3D, com garantia de processos livres de emissões de carbono. São cinco andares de exposição e um reservado à 
        administração, sobre um pódio de três andares e um deque, onde ficam o auditório, lojas, estacionamento e serviços.
        
        Os pisos de 1 a 5 são dedicados às exposições. Três incluem experiências imersivas, com foco no espaço sideral, ecossistemas e 
        bioengenharia, saúde e bem-estar. Outro é dedicado às tecnologias do futuro que lidam com água, alimentos, transporte e energia. 
        O último espaço estimula as crianças a pensar soluções para tornar o mundo um lugar melhor.
        
        A ideia da experiência imersiva permeia todo o museu. Os visitantes, que pagam cerca de 40 dólares pela entrada, começam pegando um 
        elevador que os levará para uma “estação espacial”. No caminho, uma janela mostra a Terra se afastando e constata-se que o planeta 
        está doente. Cada um dos participantes recebe um papel, seja como médico ou cientista, e propõe suas próprias soluções.
        
        Além de ambicionar ser uma janela para o futuro, o novo museu e mais recente joia arquitetônica de Dubai faz parte de um projeto de 
        transformá-la em uma cidade moderna e inclusiva, ainda que os Emirados Árabes Unidos sejam vistos como um país tradicionalmente 
        conservador e autoritário. Primeira nação do Oriente Médio a sediar a Feira Mundial, também vem sendo apontada como um dos mais 
        liberais do Golfo, com tolerância a outras culturas e crenças.

        Ao mesmo tempo que busca transformar entretenimento em conscientização sobre o futuro da humanidade, o Museu do Futuro vive a 
        contradição de estar em uma das cidades mais ricas do mundo, em um país cuja principal riqueza vem da produção de combustível 
        fóssil. “Abordar as mudanças climáticas e sustentabilidade não significa que você tenha de voltar à era dos grupos caçadores e 
        coletores”, diz Brendan McGetrick, diretor criativo do espaço. Dentro de seu escopo, o museu estimula a pensar no que é possível 
        fazer agora e transformar isso em ação. O planeta agradece.    
        </corpo>
        <imagem_1>museu_dubai.PNG</imagem_1>
    </postagem>
</conteudo>
